%doc: fonts/eso/2n ESO/2eso Sant Cugat.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Monestir de Sant Cugat} % titol
{\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_sant_cugat_03.jpg}}
{ESO} % seccio
{925} %pagesof
% curs: Fem Escola

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_sant_cugat_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_sant_cugat_02.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_sant_cugat_03.jpg}


{Fa uns dies, la classe de 2n ESO vam anar a visitar el Monestir de Sant Cugat per conèixer amb més profunditat l’art gòtic i l’art romànic, característics de l’Edat Mitjana}

{Ens van explicar la història del monestir, com s’havia construït i el tipus d’arquitectura que van anar utilitzant al llarg dels segles (una barreja d’estils).}

Vam fer una activitat per entendre millor com es construïen les voltes de canó en l’època del romànic. Ens van donar unes peces de cartró que simulaven les dovelles i, a poc a poc, vam anar vestint la nostra volta. Ho vam fer molt bé i no ens va caure! 

{També ens van ensenyar una maqueta on podíem veure l’estructura de tot el monestir: habitacions, menjador, església, sales...}

En
 el recorregut que vam fer al voltant del claustre i a l’antiga habitació dels monjos, ens van explicar un munt de coses interessants. Ens van cridar l’atenció les plantes medicinals que tenien plantades al claustre perquè ells mateixos es guarien. Ens van explicar els diversos capitells i la forma amb què construïen les parets. Més tard vam visitar l’església, molt bonica.
A vegades està bé sortir de l’escola... Va ser interessant! 

\end{news}
